政府再搞鳩新高中課程其實係帶頭攬炒

今日林鄭話今年內將宣布通識科去向，即係好大機會廢除通識，或者全面加入洗腦內容。

而之前中史教科書出現唔符合愛國主義論述嘅觀點，即係話鴉片戰爭其實係林則徐唔了解國際貿易、貿然銷煙所致，又被愛國人士大加撻伐。其實教科書只係提供一個多角度觀點，刺激學生思考，但報導一出又俾建制陣營大造文章。

可見，不但中史必修勢在必行，中史教科書亦會被大規模篡改到完全符合愛國史觀。

政府「整頓」通識同中史教育，無疑係想將國民教育分拆上市

想當年，政府強推通識必修 ，而通識科對海外升學嘅認受性不大，加上DSE中文科作為死亡之卷，已經令好多識諗嘅中高產家長安排仔女轉讀IB課程，或乾脆送去外國讀書。

如果政府再繼續搞鳩香港嘅教育制度，將通識同中史變成洗腦課程，變相將國民教育分拆上市，只會逼更多中高產學生跳船，本地DSE會慢慢淪為窮撚先要焗考嘅課程，而可見將來，絕大部分中高產學生將會被英美先進教育體系吸納，造成香港教育攬炒、青年人才攬炒

換句話說，香港政府打算連有錢家長留個仔喺香港考dse嘅最後誘因都取消埋，好多人原本唔捨得送個仔出國讀書，宜家連諗都唔使諗

推1

香港政府係咪要推晒啲有錢人出國讀書先安樂

林鄭班高官仔女們可以出外國

你點樣同佢點樣攬炒呀

唔好濫用字眼得唔得

屌你 香港教育制度已經夠垃圾，仲要令佢再垃圾啲

係香港攬炒，人才將會全面外流

有14億支那人落黎「補充」人力資源

其實原理同逼中產、專業人士、知識份子不得不移民一樣，令香港無曬人才，再由新香港人填補

中國不嬲都係咁，反正d官嘅仔女都係去曬外國，呢個地方嘅人民why care so much

中史嘅目的就係散播大中華思想，自梁啟超到錢穆都係咁。

係 就係咁 而香港傳統精英及其後代將會全面跳船

香港讀書唯一好處係平，但係有錢就唔貪個十幾萬啦

係 所以DSE將會徹底變成窮撚、同埋新香港人嘅公開考試

一早想同GCE同英國教育斷纜，再同中共高考接軌

係 宜家連小小西方史觀都唔容許，一定要跟返愛國主義主旋律——總之鴉片戰爭中國好撚無辜，英國佬用鴉片毒害中國人 etc

不過如果通識係講到咁差嘅話，咁羅范椒芬、老董、李國章幾時切腹

香港再出發

再出殯*

留地不留人，呢個係不爭之事，林鄭要眨低香港價值，等國際棄之，香港市不遠矣，從一個政府去望，仲有幾多精英幫手做野，話望唔到十年後香港模樣係騙人

不如中史做必修，真正攬炒

大躍進無死人，文革係清除人民公敵

原本有啲有錢人都唔想送個仔去外國，因為會唔捨得，但宜家唔使諗了

其實呢個現象一早已經有，大陸有補習社係專教啲人落黎考DSE，報香港嘅大學

攬炒之母佢敢做既話實支持

五毛又想膠化成場革命

林鄭係覺得，反正唔關我事，我啲仔全部送曬去英國，而且全部出曬黎做嘢。

但佢咁做係會令所有中高產家長都送曬自己啲仔女去外國，就算唔送，都會轉曬讀IB

咁又唔代表一定係五毛嘅

可能唔係五毛，但佢嘅言行同五毛有咩分別？周圍膠化革命對我地有咩作用？

你又啱

咁咪岩大陸心意
留島不留人 騰籠換鳥
班有錢有智慧有能力反抗既人就順手推佢去外國
留低既就愚民政策變晒nmslese果種既小粉紅/順民
香港冇晒人材?
咪比班大陸高官同高官仔女坐正囉 劉鳴偉呢啲土炮二世組咪做二佬 齊齊分餅仔
要真人材咪比錢去外國請人 搞掂就踢走佢再分餅仔 同海洋公園 西九果時咁 有版你睇
呢種攬炒大陸都不知幾想

越改越反

通識係佢地搞出黎嘅 中屎只會教到人更反共

最多返去無通識的時代
無通識都唔代表唔關心政治
有好多野而家都唔洗學校教

講得難聽的係讀通識讀完都一樣會製造到港豬、藍絲
無通識唔再主觀評卷、唔洗再各打五十大板

我真係恭喜你

宜家香港政府係想將教育全面去政治化，即使通識一樣會製造藍屍，但客觀上係令好多學生逼住知多咗嘢

同埋冇通識嘅年代，香港學生真係齊齊做港豬，校園裏面會關心政治嘅學生係佔極少數

睇你讀邊套中史史觀讀大陸嗰套包你好愛國

係三毛嚟block咗好柒耐

去政治化唔係壞事、而家校園有藍師黃師其實都好煩。摵開個立場做好大家本份先係重點。

或者參加下外國同周邊國家的高中生讀乜、或者將通識轉做選修

又或者將通識教既野返返去某d選修科、例如人口老化、城市規劃就係地理

但係去政治化=冇乜嘢好讀

幾乎每一個社會議題都關政治事

而家已經唔會、唔再係03年
自國教再加上網絡、各個學校關注組成立、69前其中一樣「成功」是幾百間學校有反修例的聯署

已經再進化

返返去答model answer的時代
香港教育就係填鴨式

都係

可能學才子話齋，開放式政治題會係用嚟引蛇出洞

通識老師近乎全黃
藍既教學生都唔服

推廣下IB GCSE EJU啦，讀DSE真係on99

近排研究緊EJU，DSE 25分左右讀EJU都夠入日本好既私校。日本大學學費同香港差唔多，係生活費貴d

200萬人， 如果有下一代， 當中一定有窮人!

希望會有，有心人免費贊助佢哋考ib

呢個真，所以政府先知推通識中曬伏

識考一定考IB，國際認受性又高，海外升學又易啲，分分鐘仲易考

IB都幾燒錢，幾乎真係有錢人玩意

一早大把有錢人就考GCE再返黎HK用non jupas報神科

唔想200萬人嘅後代被洗腦!

唔生仔又唔得， 如果唔喺香港隨時會消失

唔通冇解決辦法?

個人同家庭層面上窮的確係原罪

希望大家寫信或者email支持港台 因為人地已經個個月都寫信投訴

但宜家係可能連僅餘留喺香港讀嘅有錢學生都趕走埋

窮人生仔.jpg

通識本來應該廢除

唉 港台睇怕都頂唔到幾耐

其實才子都唔支持通識、學生學完之後只係猜度點樣答題

論考試試題同課程本身而言，的確係。

課程太廣泛、國際上冇認受性

才子自己做過都好似唔合格

如無意外，會cut左個政治

冇㗎，只能勸有能嘅家長要早日送個仔出國讀

或者將政治嗰part改曬做啱政府聽嘅觀點，例如：將三權分立改成行政主導；唔俾講一黨專政，要講中國共產黨領導下的多黨合作制

即係變相將國民教育借屍還魂

所以取唔取消通識我個人無乜意見
香港教育亦無能力搞到法國哲學科咁

其實覺得自己好多野都唔識

而家有一科叫經公
當中又關係到政府運作的考核

教文學或者第三種語言（法，西，德）仲好

係呀 香港嘅師資本身都未必support到呢科 不過預咗呢科會成為抗爭運動嘅代罪羔羊

年輕人激進 = 通識嘅錯

呢個邏輯spin左幾年

咩經公

經濟與公共事務

其實香港政府唔會介意有冇人材...

宜家啲學生連中英都未學得掂母語教學搞到中文英文都兩頭唔到岸

大家想同港共攬炒定係同港共死過？

講真通識合格率都有八九成
皆大歡喜

DSE有乙部課程有航空學、整餅etc..反而係俾成績無咁好的學生讀

我就覺得有d唔公平啦、高中生應該發展下技能為未來鋪路

但問題係香港嘅未來骨幹俾外國吸納曬，香港就唔再係香港

Dse有日文、法文
不過聽講好廢
同埋學校願唔願意用資源請多個人

政府唔係因為課程問題而撤通識，而係將年輕人激進歸咎於通識

咁你講完 你覺得呢個係咪香港政府會在意嘅嘢

甚至會唔會係政府想發生嘅嘢

應該得好少學校有開

政府班官當然唔在意，但客觀效果就係會玩爛香港

我覺得技能嘢入到大專先讀都未遲

有錢就話走啫，香港家長唔反抗，年青人同學生又可以做咩呢

自行判斷

咁講法DSE而家好多科都係好廢、組合科學、綜合科學（同只係phy chem bio的一半）上大學又銜接唔上

中中學生上到大學只有食屎

當係entry level俾佢地了解下自己興趣都唔壞

國民教育拆件上市
要搞大佢

似中出羊子嗰類 條死人妖都成日係fb用呢啲圖

［正經討論］初中取消通識科會有什麼影響？

而家有些學校初中無通識

將政府自己問題射去通識on99

以我所知，好多英美排名比較前嘅大學都唔睇通識；同埋通識好耐之前已經有報導話，外國教育機構認為通識範圍太廣，唔知教緊乜

所以小學生好容易就做咗大中華，以為自己係黃帝、秦始皇嘅子孫。

考唔到英中本身就係hardcore mode

香港有無咁多有教IB資格的老師都成問題

而且IB課程講自學能力要高

combined science簡直係笑話

又嚟多此一舉，除非變到同大陸內聯網一樣，根本洗唔到腦

小學勉強入錯都未算大問題
入錯中學先係大大大大大問題

咁呢個我梗係知嘅

香港用緊錢穆嗰套都越教越反共

真心
買定各種史書
遲早實焚書

其實宜家啲史科書已經無晒啲敏感野，都好所謂「中立」下，再改可能真係要歌功頌德先過到關

唔係想期待港共會認衰呀麻

好講邊個人教
依加香港教育無辦法控制到嘅
控制學校都仲有補習社
點洗腦法先夠做

分m1/m2都係

講真唔係黃唔黃問題，係你啲model answer 幾乎任何topic都屌政府政策就執到分，淨呢樣野已經入晒考生個腦到，唔通有人咁on9 唔寫落去咩

佢就係想咁，個政府有為香港著想過咩

愛國主義教育 = 培養愛國流氓

根本就係貿易逆差所致
再者當時啲人食鴉片食得幾開心呀
有求必有供

補習社好簡單
搞考評局

係 一係連資訊自由都一併取消埋

根本中中就係一個大伏

錢穆史觀係反共，但會令你覺得自己係文化中國人

佢係spin緊俾習近平睇姐，唔係香港宜家覺醒到咁樣，7婆死9次都唔夠啦

就係有通識先冇咁豬咋啲學生
如果喺舊制AL 個個chur 到死
讀埋啲垃圾中化
根本好難有港獨思想萌芽

成日打輸 好愛國 國恥

其實近代史先毒，一定寫到列強幾撚衰，中國幾撚無辜，乜都係列強錯曬中國啱曬，培養仇外思想

今年港大取消通識教育Pgde

全部換晒大陸人 咁同深圳有咩分別
共產黨咁做一樣係捉蟲

可能遲啲班房要裝cam

即係咁講，愛國先最應該反共，愛國係愛中國5千年歷史，而共狗一個文革就滅晒咁制，加埋六四殺知識份子（士農工商，最高係士），共產黨簡直係中國敵人

咁又未必，撐政府政策都可以高分，睇你點包

早幾年先大改完一次
真係仲咁天真以為咁樣有用
除非你禁所有人上網
cut剩tvb

中史變必修
補習社會黃咩

去政治化？
邊有咁醒丫佢地
咪玩啦

佢哋根本恨不得想清哂我哋呢一班人，再搵支那人過嚟，留島不留人政策，反正真香港人唔肯做奴隸，支那嗰班唔介意做埋我哋嗰份

佢哋有啲意識唔到香港嘅價值唔單單喺呢個地方嘅特殊性，而係有班意識形態上有別於支那人嘅香港人去run呢套制度，所以覺得只要清哂會反抗嘅香港人再搵支那人去取替就可以做到同樣效果

不過就算有啲心水清嘅都唔會理，反正對於佢哋嚟講最緊要完成支共assign畀佢哋嘅任務同搵夠錢就移民走人，反正遲早都會一國一制攬炒，倒不如依家搵埋最尾嗰水再閃人，話撚知香港變成點

太耐搵唔返但葉劉最近都認證左，通識認受性低呢個問題的確係令中產家長安排仔女跳船嘅一個重要因素，你睇返佢最近一啲post

係 但宜家連呢啲正常歷史分析都唔容許

補習社到最後咪又係跟返考評局marking黎教，在商言商，全部都係exam-oriented

老鼠芬由2013年已經開始spin

但要靠各方努力

除非佢ban埋上網

係 AL年代幾乎大部份都係數理化港豬

咁廢㗎咩？

攬炒傳奇
一直都話向最天才既方向推論
就可以準過所有風水佬

其實分返文理科咪仲好

即係港大收到風要取消

佢係著名五毛嚟 不過改咗名

中中根本被流放既一群

唔係點留啲資源俾蝗蟲

公務員啲仔女都去曬英國

講起條死乸型真係好煩
譚香文點會用佢㗎

本身就已經係㗎啦同有冇通識都冇關係

支那

老師仔女都係 講緊普通官津

仲要本身係諗住唔比英國賣 自己本土種植
扮乜禁毒

中史觀：打贏左就係自己人

中史變必修對補習社黎講只係代表多左一科商機

通識佬變中史佬

完全同意

母語教學之前，香港學生普遍英文程度真係好啲

不過坦白講 外國讀書真係成百萬
我諗8成本地學生都負擔唔到

永遠都講林則除銷煙
就係冇人講毛澤東喺延安種鴉片

推

佢地有咩所謂 權貴子弟全部出國讀書
留係香港既係佢地眼中只係奴隸

起碼要有8位數字身家先叫唔吃力，真心

搞咁多，開科中共黨史算啦

咁就要唔讀中史啦

直接搞考評局

南泥灣：自己動手，豐衣足食

連登班大中華膠今次真係高潮

個人意見，元朝唔係中國，但清朝勉強係，一半一半

喊出黎，咁好多人都要重新讀過

通識佬好多中史底
大學通識出身就

咁我信林則徐係真心想禁嘅，不過鴉片好快就俾中國大規模進口替代係事實，基本上英法聯軍之後，中國嘅鴉片都係本土生產

舊制果班先有
而個年代冇左啦

push

宜家係連afford得起IB/出國嘅家長都會叫個仔跳船

中史必修2017年楊潤雄已經講緊

連登仲有大中華膠咩

高中中史必修應該無咩可能，影響到理科仔做醫科/商科驕子既話，班家長真係拆左教局都似

光頭劉蛇話要送仔女上深圳讀

上面癲起上黎好難講

Push

個班唔係本身都已經狀元咩

完全封鎖

大撚把

總有理科人唔擅長作文既，家長會覺得你逼佢個理科仔考中史令佢難左入神科

到時肯定會有exception

On 9
就係讀中史先睇到今日中國有幾差

你一日唔封網，一日都無可能禁絕政治思想
你估學生真係因為通識反政府咩

而家通識咪一樣

竟然

多一科就多一分風險啦，文科作文太睇運，當然書蟲背晒又摩打手另計

有能力神科同通識既
點會搞一科背野科唔店
再者要讀dse已經係2 tier 啦...

大陸人：人走地留

所以咪話連呢班人都趕走

所以咪多個誘因令呢班人跳船

推到學生要背毛語錄為止

未必，中史可以培養到好多大中華膠、乜撚嘢文化上中國人、反共不反華、建設民主中國撚

係習語錄

我以為個assumption係取消通識以中史取代

你啱，好多叻而有錢嘅，已經讀緊IB

Oh，我只係當兩科都必修不過你啱，應該係一換一，如果真係必修

呢個可能性都唔出奇

係呀 不過777話今年內交代通識嘅「取向」嘛，咪睇吓到時佢想點玩囉

中學生就反叛嘅，佢岀咩教材，民間岀返個真相版，多數人都會有興趣知真相版，至於睇完信邊個，話睇佢個人資質，藍血嘅你講乜佢都唔信，但理性嘅睇晒兩邊對比返話會更黃。

有可能索性取消通識，直接教都唔教，考都唔考

港版焚書坑儒

不過通識原本都係推銷緊各大50大板、懶係多角度、企喺唔同持份者立場諗嘢嘅思維，真係唔知關年輕人激進咩事

香港經濟下行都代表住中國既影響令香港地位同利益下降
中國又想要最大化香港利益 同時又殺雞取卵
李+X都講到明 中共自己做緊一個矛盾舉動
只會見到個結果係損人損己 得不償失

我只係見到五毛好嬲

係架，趕走曬香港未來嘅骨幹精英，佢地事實上係攬炒緊香港，玩爛香港，對自己都無好處

你講出左重點！通識讀得「好」既都係世界仔居多反而仲更加維穩

我估係因為，通識太講時事議題，通常都係睇下新聞就去做分析討論，政府覺得老師取材出事（報紙資料）呢樣係就算之後教科書送審都解決唔到既問題來

係，通識無指定課程，好多老師都會上堂講時事 + 加入自己評論，導致好多港豬學生知多左唔公義嘅嘢，最後覺醒埋

sor，乜係世界仔

但係有邊個有錢人冇送仔女出國?

封連登、禁ig fb 就有用 ，廢一科9 成學生都hea 讀嘅科有q 用咩

以前就屌啲學生唔理時事
淨係識打波溝女打機唱 K

依家又嫌啲學生睇太多時事

世界仔咪好滑頭、識講野、兩邊唔得罪，無自己原則嘅人

會有，因為唔捨得個仔

中共就係想整走哂啲真香港人

諗返轉頭，政府寧願你無知

係共產黨眼中唔需要香港青年人才架喎 聽話比佢管就得
就黎半個中環係中國人

整走曬真香港人，香港唔再係香港，即係真攬炒

因為老一輩既時事係點樣賺錢，邊度有發展機會，唔係政府做得好唔好，果d好似叫政治？

教材係死既

老師係生

都要睇個老師點教

DSE學美國玩flexible curriculum，d elective combinations九唔搭八
phy chem bio m2都可以逐科拆開黎揀，笑撚死人
CE理科（除非雞校）必修phy chem bio amaths
CE再上有AL，到時你想點都起碼有一定理科基礎
DSE再上就係大學year1，你冇讀一科就係零基礎

唔好話SAT夠淺啦，人地都大把諾貝爾獎
美國local精英好多都讀左幾個AP上大學

通識係雙面刃，好處你地都睇到，壞處係專才撚/偏科撚直接GG

一句講哂：DSE就係揀通才既考試

SAT平咁多

其實香港唯一做得好嘅
我覺得係教育制度

點解

可以點樣維穩中史呢
好想睇下個大概

咪推中史必修，然後將大陸嘅中史教科書照搬落嚟

你指填鴨制度？
訓練成班書蟲出黎

通通都係蠢才

如果唔係個政府鳩下鳩下整個通識出嚟
你估會有咁多人新一代出嚟同你哋一齊抗爭？
我係2016年果陣係笑鳩魚蛋果啲人
因為細個真係唔知發生咩事
覺得啲人係破壞就係錯
直至高中教育真係接觸到件事先知道係點
如果唔係香港教育
我以前都係一個俾TVB洗腦嘅白痴藍絲

吹大古史，隱惡揚善，將重點放係中華民族既美好文化度，令學生覺得中華文明都好偉大喎

一個諾貝爾獎得主都冇喎

越讀歷史越憎中共

香港人普遍教育水平都係高既，但唔鼓勵創新，因循守舊

華人學生都係好被動

低form嘅中史完美揭露中國有幾廢
高form通識
起碼令學生知道多啲現代社會議題
同埋對時事有一個更深入嘅了解
唔係淨係俾cctvb帶風向

關乜事
90後，十幾歲個陣未讀通識都知道港共同支那係信唔撚過，上通識堂係瞓教
有無習慣睇新聞先係重點

香港冇配套
創新講嚟都嘥氣

通識最大嘅德政係鼓勵左好多港豬學生睇新聞、留意時事、知道多左社會發生咩事。但考法同IES就好有保留，同埋所謂六大單元真係唔知用咩標準黎定

教育都有問題，得標準答案係答案來，錯左好似犯法咁，鼓勵唔到學生多d思考，最後背答案就算，最穩陣

呢個係以前AL中化

你要明白00後
其實係已經開始被溫水煮蛙既一代
我身邊好多人係今次社會事件之前
經常上大陸玩

正正係咁
我唔同意考法
但我覺得syllabus係唔錯嘅

咁又唔可以用諾貝爾獎黎衡量一個教育制度，始終華人太功利，讀書叻係要出黎搵錢，書中自有黃金屋，古代如是，現代如是。所以最優秀嘅人才往往唔會留喺學術界，咁就自然出唔到諾貝爾嘅學術獎

同埋香港嘅情況太特別
係呢個物價咁高嘅地方
你要吸引啲冇家底
但係叻嘅學生去做搞創新產業
姐係要佢哋將自己嘅前途攞黎冒險
我唔好揀醫生呢啲前途穩定嘅科
而走去揀創科
呢啲係本地完全冇前景，人才配套不足嘅科

係咩我覺得個人成長好on9喎

深圳、喜茶、抖音、海底撈

咁其他呢
2 3 4 5 6 都真係擴闊視野

藍嘅本身個理據都唔穩，打兩下就散啦。

其實由dse開始就係逼家長送仔女走啦
依家仲要咁撚樣 係害死一堆無錢既香港窮學生

你無錢啊嘛？你就要硬食我個套

公投！應唔應該俾國歌法通過？

其他都ok，不過能源不如直接變做國際關係好過啦

呢個真，但唔係全部，我覺得係一半半

介唔介意講多d？

咪一半半中高產家長送自己仔女讀IB/出國

我個陣係d人考衰晒dse, 實際上佢老豆老母鋪好晒路送佢地走

中史治亂因果本身就係圍繞三大元素
戰爭、和平、革命
想睇下佢可以改成點

不過呢個情況就CE年代已經發生緊

咪改到大陸咁，將近代史focus喺西方國家點恰中國、火燒圓明園、中共點樣帶領中華民族站起來、打到帝國主義、官僚資本主義、封建主義三座大山

記者被狗搞係咪又係報應？

［推上國際］明報post左尋晚記者被圍無刪剪鏡頭

Hi 蕭生fans有無聽曬大中華膠懺悔錄

Non jupas有幾多學位？又要同high diploma和asso仔爭。

「中華民族」呢個term好似都係梁啟超呢條撚屌發明

有錢而留係香港既人只係因為佢地無本事出國讀
外國名牌大學大把人可以收
唔好講到有錢就入到既學店先得架

網路安全法入附件三

英美加澳紐五眼聯盟都大把學店喎ching

係呀 有得用連登好用多啲

講真中國歷史教到中三已經好夠

讀學店留係香港讀得啦

我同師兄師姐冇讀過通識一樣又咪一樣咁反支而且冇個種通識答題正反兩面各大五十大板意維
讀通識好處係令學生多左留意時事新聞，最驚應該係佢借通識殼教洗腦國民教育內容

藍其實係一種宗教黎，唔係講理據

同意 高form開始就要開始越讀越精

講經都要合邏輯，不合邏輯諗下都知有問題（腦殘唔計。）

咁香港讀未必考到嘛

無讀通識都可以反共，同通識令學生知道多左而反共係無衝突

自資TOP-UP使鬼考咩
正正常常有錢家庭考1X-2X分好易姐

中國打外國 ：中國平定外亂和蠻夷
外國打中國 ：外國入侵中原
中國內戰：古代腐敗貪官賣國搞亂
中國和平：XX之治

結論：歷史史實不用改，用語言藝術修飾，已經完美KO。

緊急
急需請求大家支持本土文化戰線

我地小隊係做整合香港本土YouTube channel
但我地小隊依家面對緊一個極嚴重問題

就係冇哂貨
急需各巴打瘋狂報料

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (3)

自資TOP-UP就真係把鬼喇

中化都可以批評下，新中史係教都唔教衰野，唔教=無

中化都描繪到中國文化好美好，新儒家眼中嘅中國

講邏輯就好難會藍

劣幣驅逐良幣

慢慢洗走曬啲精英
入更多低能入黎
對內 低能又易管
對外 冇精英 個地方冇曬價值
其他國家唔會理

所以而家咁多高官都係低能

我都幾肯定 佢唔會cut通識
佢係會掛名通識 入面內容改曬佢

國民教育借殼上市

有錢嘅本身已經出曬去

中史 麻煩加返 打AB團 延安整風 長春圍城 仲有中華蘇維埃共和國歷史先＿

睇你所謂有錢係有錢到咩程度，富豪級就係，但身家8-9位嘅中高產未必全部都係

AB團好少香港人識

WIKI 其實有既.

如果共產黨唔用長春圍城依D 茅招,佢贏唔到國民黨架

我覺得唔係共產黨叻，而係國民黨太不濟，老蔣性格太唔啱做一國領袖

//中史教科書出現唔符合愛國主義論述嘅觀點//
漢語文化圈不嬲用歷史幫大中華帝國打飛機
中國瓦解 唯一出路

啱啦出曬國 啲大陸人又多個藉口落黎
港共又多個原因加多啲大陸人落黎嘅名額
痴撚線香港人真係一定分散各地後慢慢絕種

老蔣係一味靠惡,睇1927 民國之死就知佢性格只靠暴力.

共產黨當然叻啦,長春圍城兵不血刃,先逼到國軍餓死晒至投降

1927年，蔣介石領導的國民政府完成了被國民黨史觀學者歌頌不已的「北伐」與「清黨」。然而，透過不同的史料分析，後世發現真相是「北伐」推翻了當時合法且廣受世界各國承認的北京政府，而「清黨」不僅以血腥屠殺殃及大量無辜，種下國共兩黨的血海深仇，隨後國民黨更效法了蘇聯的模式，建立黨、政、軍一把抓的權威體制。

「南京政府是一個新政權，卻不是一個新國家。或者更確切地說，它連一個政府也算不上，只是一個幫派的聚集。」

若以1927年為分界線，這一年的前後可分為截然不同的「兩個民國」。1927年之後的南京政府，拋棄了北京中華民國政府之法統，國旗、國歌均被變更。在其冠冕堂皇的五院制當中，國會和最高法院都有名無實。此後二十二年，國民黨政權腐敗無能，坐視農村經濟凋敝，又與城市新興資產階級爲敵，雖然對日抗戰有功，最終仍丟掉中國大陸。

然而，在國民黨、共產黨相繼掌權之前，短暫但蓬勃的自由氛圍一度在中國大地上欣欣向榮。由於政治權力分裂，老百姓相對享有更多的自由，知識分子與愛國青年遂有施展抱負的空間。1927年前後的中國：

▶達賴喇嘛十三世引入現代電力系統讓拉薩有了電燈。張作霖治下的東北在民生經濟、社會安全上皆優於關內。
▶孫傳芳重用丁文江開發大上海，放手郭秉文在南京興辦東南大學。
▶「現代旅遊觀光業之父」陳光甫成立中國旅行社並創辦中國第一份專業旅遊刊物《旅行雜誌》。
▶耕讀於山西的農民劉大鵬雖然一窮二白，但稟著言論自由、主權在民的信念，上書南京政府，抗議閻錫山的苛稅。
▶昭和天皇的登基改變了日本對中政策，川島芳子正好繼承父親遺志，斡旋於中、日、滿之間，圖謀復國大業。

ching高汁

你咁講連登仔會話你大中華膠

其實信中國有五千年歷史已經算半個大中華膠

我上網睇，芥川龍之介既中國遊記，清楚講左清末民初既中國人係點。

男既同而家大陸人一樣鐘意走精面，又係好多賊，搶黃包車生意同大陸人係火車站搶的士客一樣猴擒。

女既呀婆就係欺善怕惡，美國水兵kick到佢就死忍，唔敢同佢嘈。 但係芥川龍之介好心幫襯佢買花同扶佢，多謝都冇句要打蛇隨棍上， 賣花就借d依加價。

我呀媽就似足果個呀婆，慳錢慳到盡，俾人恰就唔出聲，有人好心扶佢又猜忌人，成日形住人地呃佢錢。 但係一見到餐廳特價就鳩衝，個食相勁猴擒。 同埋成日覺得自己拎金牛買野好威，人地找錢果陣根本黑面到想殺左你，仲沾沾自喜唔知醜。

有d古書話，宋亡之後無中國，係因為之後d人唔會再有一大班宋朝精英殉國既氣節。 明亡之後無華夏，係因為僅餘果批人都投降清朝，反清復明失敗，係果陣太多世界仔為左自身利益，出賣同族人。

有時諗，香港係咪似明朝末期，又係好多藍絲賣港賊當道，示威就係苟延殘喘，一國一制香港滅亡，咪係等於清朝統一全國，漢人做左二等公民。

網上都有話，康雍乾盛世只係屬於滿洲人，漢人生活其實慘過明朝末期，有d科技明朝有，但係清朝唔想漢人叻過佢，直頭禁左，所以有史觀話， 工業革命之後， 清朝仲發緊夢，乜野工業都落後過外國。

林鄭完全打冧晒董建華年代教育政策嘅發展方向
原本要同外國教育接軌、推銷新自由主義嘅社會氛圍黎提升香港喺全球嘅競爭力 ...
變成同支共教育接軌、滲入共產價值觀、全面削弱香港喺國際社會中擁有與大陸極大反差嘅社會發展形態
仲好記得我做 project 嘅時候，啲政府文件講到設立必修通識科有幾多好處
WTF, 好撚諷刺

鄧一班通識老師慘，因為雨傘、魚蛋同反送中三次社會運動而被制度犧牲
同時好可悲點解班官成日將自己認為岩嗰套，判斷啲小朋友以各種方式表達相反意見就係錯
始終兩個世代所接受嘅教育、身處嘅政治同社會環境有好大不同
通識嘅存在正正係為左建立意見多元、民主同理性討當前論議題嘅基礎
成日叫人包容支共人，偏偏就最冇容人之量，唔接受/容許社會上有更多聲音
中史呢科冇問題，只係唔應該因為明顯嘅政治取態
走去做埋晒啲核突嘢黎禁絕外國史觀、繼續諗住改現有 dse 嘅教學框架
繼續倒緊自己米都扮到若無其事，服撚左班人渣

如果,好似樓主所講的話
到時,香港年青人會被分裂成兩派
有錢去外國讀書和冇錢在香港受中國教育

跟著,共產黨就會在香港發動文革
認為班有錢去外國讀書的中產、有錢人和年青人,係新黑五類
煽動冇錢在香港受中國教育的年青人,對新黑五類進行批鬥、清算和抄家

逐點回應吓先

1. 所以我成日都話，中華文化嘅精華從來只存在於佔整體人口不足5%嘅士大夫階層。書法、國畫、詩詞、古文、對聯、品茶、官窯瓷器、儒佛道三教嘅精深義理 etc 從來都係少數讀書人嘅專利，所謂上智下愚，廣大農民只係一班望天打卦、短視、普遍愚昧、無文化、功利、盲目服從權威嘅一群被統治者

2. 元朝暴力征服中國之後，中國文化真係倒退左幾百年，唐宋嗰種文明、開放、人文精神，變成明清嘅專制、保守、封閉、殘暴

3. 個人認為清朝嘅管治好過明朝，清朝只係唔好彩遇到經歷啟蒙運動、工業革命蛻變後嘅西方

會唔會有一日國際學校多過本地學校

其實同移唔移到民嘅原理一樣，有能力嘅就移民做外國人，享受西方民主自由；無能力嘅就要留喺度做大灣區人，共享國人榮耀。

或者越黎越多傳統名校開設IB課程，又或者讀到form3-4就送去外國

咁做真係on9到爆
大學一線城市都係度搶緊人材
加多個香港棧分薄佢地人力資源

定係諗住搵大西北野雞大學生黎做新香港人？
係就恭喜佢囉 外資實走撚哂
本身諗住留島不留人
點解人島兩失

要考埋AP先夠做
淨SAT不如考DSE

所以一開始有通識，藍友好難留低。

香港出唔到係為左搵大錢先讀書，唔係求學問
張沙紙仲要分乞唔乞食，夠唔夠職業導向
夠快、易畢業又夠專就最好，咁樣既教育制度已經好畸形，真係唔知點樣好法

美國諾貝爾獎得主唔少係歐亞移民or佢地既二代/三代
算真正local美國人（過左三代）得獎既都唔知有冇10%
如果歐洲冇比二戰玩殘，話唔定諾貝爾獎仲係歐洲佬既天下
歐洲果套教育制度係好好

新自由主義都差唔多到左盡頭
全世界好多後生既理想國係北歐，呢堆國家都唔係行新自由主義，反而係資本主義下最左傾既social democracy
香港成日強調競爭力係因為香港好多年都穩坐全世界最自由經濟體，Monkey政府家長式管治都一樣可以做到同樣既成就

反觀香港政府咁撚有錢（除左宜家非常時期），乜鳩都唔做，淨係識加公務員人工
福利垃圾，教育垃圾，醫療發展完全畸形
所以好應該推行高稅率高福利，同歐洲睇齊，政府收入又唔洗靠哂賣地
可能有人話：咁樣會失去金融中心地位，同玩撚完有咩分別
咁政府又話六大產業/搞創科/產業多元化，宜家呢套制度只適合玩金融地產，要轉型就要轉下制度架啦

你諗少一件事：ＤＳＥ支那生

唔少人個分只夠讀個19Eng, 響外國走完一轉避開AL, 返黎讀神科

早兩日都同人傾緊同一件事，
而且而家主流學術導向都開始妖魔化緊新自由主義（一路都係妖魔，只係終於轉風向）

新香港人塡補

其實有D網站同史料都話康雍乾盛世只係滿洲人既盛世

歷史係由勝利者所寫, 清朝史官當然會醜化明朝.

其實清朝真面目根本同元朝一樣,只不過清朝識得俾少少甜頭漢人,同時收買幾個漢奸掉轉槍頭,又可以防止元朝咁快亡國,又可以令漢人唔諗反清復明.

中共本質同清朝有一半相似,只不過比清朝更殘暴,連少少儒家思想都放棄.

如果依場運動完全失敗,日後歷史當然會美化POPO做鎮暴英雄,示威者會被醜化做擁用危險思想暴徒,勾結外國勢力,意圖推翻中國共產黨統治,阻礙中國發展進程. 香港懲教署成立職業再培訓中心,成功幫助青年就業,及清除危險思想.23條立法後,成功把港獨分離份子完全清除.在社會信用系統確立後,成功培養香港市民奉公守法,公民質素大大提高.

學術上，呢樣嘢叫 brain drain...
唔好乜都叫攬炒好冇

sor
係唔係依個

但就咁睇marking好似呢科撐都可以高分

都話國民教育會分拆上市